# HACKATHON FINAL!

## SEMANA 17 y 18

**LOGRO:** desarrollar un e-commerce y/o tienda virtual orientada al responsive web design, aplicando siempre los estándares adecuados de desarrollo.

**Es hora de demostrar lo aprendido:**

**RETO:** crea un e-commerce y/o tienda virtual orientada al responsive web design, aplicando siempre los estándares adecuados de desarrollo. Además, es fundamental que en tu proyecto web se puedan administrar los productos y realizar compras de los mismos. 

**Insumos brindados por los docentes:**

 - Motor de Base de Datos PostgreSQL(migración): pacha4grupo1\ecommapp\migrations\0001_initial.py
 - Diseño de la aplicación (historias de usuario)
 - Documentación y ejercicios similares al reto
 - Repositorio grupal por proyecto
	 1. BackEnd
		 - https://github.com/rpinedaec/pacha4Grupo1.git
		 - Participantes:
		 	- bruce.porras@PachaQTec.edu.pe
			- denisse.garcia@PachaQTec.edu.pe
			- **paola.sanchez@PachaQTec.edu.pe**

	 2. FrontEnd
		 - https://github.com/rpinedaec/pacha4Grupo1.git

**Herramientas Colaborativas:**
 - Control de versiones GitLab/GitHub
 - Trello para asignación de tareas y para seguimiento del proyecto de manera grupal
 - Teams para comunicación semanal de avances y resolución de inconvenientes
 - PostMan para hacer pruebas de los servicios
 - Documentación de los Endpoint mediante los viewsets de DRF o Swagger

**Pasos a seguir para resolver el reto final:**
1. Este reto se desarrollará de forma grupal(la dinámica será explicada por los docentes de Front y Back End)
2. Utiliza git para colaborar con los otros integrantes
3. Resuelve el proyecto con todo lo aprendido en el curso
4. Presenta la URL a la persona encargada de revisar el reto

**Descripción de funcionalidades del Reto:**
Funcionalidades mínimas a desarrollar: 
- Maquetar Home (web y mobile)
- Maquetar Registro / Login (web y mobile)
- Maquetar Checkout (web y mobile)
- Maquetar Pasarela de Pago (web y mobile)
- Maquetar Enviar whatsapp con instrucciones de pago efectivo 
- Maquetar Mis Compras (web y mobile)
- **URL EN PROD**
- API -Home (Listado de productos, Filtros de búsqueda, categorías, etc)
- API -Detalle de Producto (Detalle del producto)
- API -Registro / Login (Validar usuario)
- API -Codigo de Descuento(agregar - Validar)
- API -Checkout (Carrito de compras)
- API -Pasarela de pagos (Compra real -Culqi)
- API -Mis Compras (Compras realizadas -Estados)

Los criterios de aceptación implican la realización de un desarrollo lo más idéntico posible al Mockup que se puede encontrar en la carpeta de insumos.

**Presentación de los trabajos finales**
- El planteamiento debe enfocarse en cumplir con la descripción del reto
- Se debe asignar un líder de equipo por grupo, quien se encargará de administrar el repositorio de su proyecto
- La presentación del proyecto se hará en una url pública
- Los servicios se deben desplegar en un servicio cloud (Heroku)
- El trabajo debe ser el resultado de una participación colaborativa y activa de todo el grupo
- Se evaluará con base en los merge request commits aportados
- Cada alumno expondrá la parte que desarrolló del proyecto


**Para solucionar el Hackathon Final**
Se recomienda formar grupos de máximo 6 personas con 3 participantes del programa de Front-End y 3 de Back-End. 
En caso de que haya grupos pares, mantener un balance equitativo de alumnos de ambos programas en cada grupo.
De acuerdo con todo lo desarrollado en los programas de Front-End y Back End, el alumno deberá entregar el proyecto funcional. 
Además, la comunicación entre los participantes del grupo de ambos programas debe ser solamente por API.